宜家讀緊Year1 諗緊Quit U retake DSE 求意見

讀緊廢大廢科
對呢科冇興趣
當初想直接出嚟做嘢
但老豆老母死要我讀書
最後讀咗半年已經唔想最繼續落去
想retake 2018DSE
有冇巴絲可以比啲意見我

2016dse考成點？
仲有 隔咗一年考dse冇得combine cert 要全部考過晒
同埋嚟緊2018中文會轉制 其他科就唔知

咪撚retake哂時間 你一定會後悔

得20分

諗住唔成功就出嚟做嘢 繼續讀唔知要哂幾多年
冇可能準時畢業

Btw勿相認

考唔返上去仲衰

讀緊咩科
想轉咩科

工程 仲要係乞食嘅工程

想做就去做
唔好比自己後悔
不過問真自己係咪真係有清晰路向
利申2015quit咗中大某商科將會考dse

Take a leap of faith

巴打想轉咩科？

係
Btw勿相認
Btw城大正shitty

未必冇得combine，有啲大學會combine你幾年dse result，唔理你係咪年年都有考。樓主真係決定重考之前可以毛搵搵你想入嗰科可唔可以咁combine cert

咁如果選擇retake 有咩目標先(分數&學科)
btw,唔同大學對combine cert有唔同年期限制 但如果係用16同18dse嘅話 基本上間間u都受你玩

你retake有無信心先

城大係shitty呢個係人都知
不過你個論據好核突
自己20分無得讀其他野 入左讀唔掂去鬧人
咁樣你入牛津都搞唔掂啦
雖然你入唔到

個勢似係你同shitty都係屎

先搵搵

都有嘅
Btw勸各位巴打早啲努力讀書

我係垃圾屎

Btw讀唔讀得掂呢樣嘢 除咗講能力仲要講興趣
冇興趣真係事倍功半
再勸各位巴打咩都唔好聽哂老豆老母話
到時又哂時間又哂錢

唔係好理人地點睇我
但唔想再哂自己時間

有道理呀
當初冇諗住讀書
Jupas亂擺點知又收我
跟住就比人夾咗去交錢

對engine冇興趣
想讀文科

三寶
記住睇下目標嗰科接唔接受隔年combine cert
好多資料上網都搵到
亦可以email去個department問
當然要睇埋嗰科既weighting
再選擇考咩科

即係點
係入咗u先發覺自己唔想讀理科

絲打讀緊神科？

好多好似好有心想讀的
但好多都有心無力
大概係
> > >

勁
捱到唔洗乞食仲有移民分加 加油

唔該巴打

升唔到分出嚟做嘢算啦
自問唔係讀書材料
冇謂哂時間
有手有腳唔會餓死嘅

一路讀一路retake得唔得

有諗過，但聽過好多巴打雙修最後兩邊都死哂

其實shitty ee最top個批真係幾好搵
當然 係好top個d

屌屌屌屌屌屌 好耐無見

好野喎 屌屌屌屌屌屌
2星期前仲係hkcc 忽然就cu nursing啦?
幾時mbbs?

每科最top嘅都好搵
但自己冇能力去到最top

同埋話城大係shitty嘅原因唔係話佢教育質素唔好

乞食科最top都係乞食
你指出面人點睇?

講緊學生質素
睇下city zooper個啲
成間U好多學生都只係關心自己嘅u life
好少去理一啲香港發生緊嘅事
當然好多學生都無心向學
我係其中之一

做得最top已經講緊個人本身能力高
一個人能力高一定唔會乞食嘅
當然死讀書個啲唔計啦

shitty ee其實係特別多 因為ee唔易讀 無心個d好易會pk
我明 身邊真係唔少港豬同學 當時身邊d女仔 個撚個吃喝玩樂 淨係care日本韓國 仲成堆港女思想 覺得男仔要就佢地 屌
有無諗過轉major? 有無搵過SDS傾?

ee上年 fresh grad average搵唔知15定16k , 咁都叫乞食？

shhh
唔係點樣笑shitty呀

係，因為呢科又難又收得低分。好多人都係唔知呢科讀咩，見佢收分咁低就返a1。我都係咁 入到嚟就瀨嘢。
港豬同學真係好多，之前開過霧霾post share出去都冇人理嘅，仲比人問share咗又點。
至於轉major就冇諗過，但應該冇乜可能，我搵日約下advisor傾下先

Btw多謝呢位巴打比意見

大部分科都有得16+18 combine
jupas網有得睇
樓主加油
我都quit左city 黎緊考17dse

好多無工程讀嘅廢大廢科
入面大把人都係拎住 21-22 分
俾個心理準備你

有決心嘅就加油讀書啦

呢樣真係唔知，但以自己能力讀ee應該捱唔到grad

巴打加油
我仲1516緊
好多因素要考慮
家庭因素係其中之一

多謝巴打

其實都岩
year 1都俾左4萬學費
retake又要用啲錢
不過你都有幾個月時間諗

得果廿分比你入到勁科都讀唔到啦

算吧喇 佢hkcc咋

其實你咁就等同tritake
時間會係你考慮得最多既野
不過如果屋企無咩財政負責就去馬啦
都係曬多自己1 2 年時間 之後就終身受用
加油 比心機啦 條路唔易行
利申 tritake 已上岸

我認
諗唔通點解hkcc可以一個月內入左去cu nursing

Shitty ee chur唔chur

人地1 credit可能1 hr
你1 credit應該2-3 hr

我都讀緊垃圾文科 sem1讀到睇唔到將來
果陣身邊仲有同學quit u 果陣真係想quit埋一份同retake dse
但諗起放低左大半年嘅果4個core同兩個electives
我果斷放棄 半年時間我自問追唔到
但如果你係讀得好辛苦同埋想retake嘅 我會支持你
因為既然你有retake嘅念頭可能你果科真心伏
不過你要有心理準備嘅係要追番咁多科同埋
人地準備左2年半嘅範文同你只係自修一年
點睇人地都係有優勢啲
所以巴打要chur行自己 比心機準備2018
加油！
利申 個人意見

有冇諗過tran u

係
我宜家呢科仲要係20分門檻嘅30分科

時間同屋企因素真係考慮得最多
佩服巴打努力咁咗咁耐
希望巴打之後順順利利

Chur
當初sem A諗住可以hea住過 點知仆直

中文範文真係

好想同你相認

你係邊個
Wtsapp我好冇

出黎做野你就後悔
唔係話搵錢唔唔搵錢
而係舒服啲同保障多啲

我明既
廿分冇乜野揀,當初執到個degree水泡覺得好好
但夾硬讀就中伏
咁你不如quitu retake 讀一個起碼你係想讀既degree

DSE考一試就夠 唔好浪費光陰 考多次 可能呢個分都考唔到

認真 再讀一次 所有野轉哂 搏唔過

根本條友好撚易認

中文出範文已仆街

我覺得shitty ee其實唔係真係咁差
不過你唔鍾意真係好難讀落去同順利畢業
所以建議你真係有心就quit u retake
反正仲後生

呢個我都想
但宜家賭注大 贏面細
又要說服到屋企
當然真係決定咗就會努力讀
但最後就係行決定呢步

呢個我都考慮緊
特別係2018年DSE

仲有其他選擇既
例如QUITU 直接出黎做野
或者9HEA讀拎張沙紙算 搏個third hon

可能最後都係揀繼續讀呢科，但都好多謝各位啲意見
無論揀邊條路都好最重要都係要調整心態好好讀書

想問樓主想讀咩之後
支持你retake
如果有能力個話

利申：當年都想quit 當讀到宜家其實又幾鐘意
個決心好重要 加油

喺比人Term之前走啦
利申: 被term

巴打宜家點？year幾比人term？

2013 retake 入hku 垃圾理科quit u
2016 quadtake 再入hku 垃圾文科留名

巴打當年都係ee?

呢科點？會唔會再考？

Y2 Sem 1完後被term
衰MA1200 Tri-Take Fail
用翻當年DSE成績入左另一間U
依家讀翻Y1
btw勿相認

ma1200我都f咗

補充翻，當年best 5 21分入

我做緊依樣野 私下同你傾傾？😂

Btw如果ma1200被term就應該唔關ee呢科事
但過咗一個地雷前面仲有好多過

巴打留低telegram？

老實，我係中意理/工科先走去讀翻Engine,雖然明知自己數屎
如果冇興趣早走早著，順手拎埋你DSE個分補左今年jupas先，仲趕得切

有冇巴絲知 quit shitty 可以再入 shitty?

你過到1200，仲有1201，等等等等，數都夠仆街但去到EE科d Logic真係好睇人，唔係勤力就搞得掂

唔係ee 啦 圈子細唔自爆

過咗啦
我係數屎又唔鍾意工科

起碼要一年，但有file都未必會考慮

應該得
巴打都想quit？

有得Late application架！我都係1月幾2月頭先term，之後仲要拎證明2月幾先報到，佢話去到5月頭都仲得

今個sem quit, 唔可以今年再入?

係

自己quit都得？

巴打我都係同你差唔多，又係入咗shitty讀科緊水泡科 自己好唔鍾意入面嘅氣氛，依家報咗dse retake
如果對自己有信心又唔怕用多一年時間嘅就quit啦，錢可以之後做part time搵返，但你人生條路定咗就一世架喇，想轉就趁依家個cost仲未算好大嘅時候轉，唔係將來後悔仲痛苦，共勉之

樓主唔好quit
識好多人ee gpa 2.0轉黎政政

巴打讀緊咩科

我唔過2

f左1200就真係唔好讀ee
玩鳩自己
全科工都要讀既科都f 咁點讀ee

認真同你煩過同一樣野
襯自己有時間 去讀自己想讀既野 真係影響一世嫁
一兩年其實好少 入到大家你會發現好多人都大過你
返而同年既人仲少 所以驚咩！
不過真係諗清楚自己對個課既熱情 唔好懷住因該讀唔到而好想去讀 有時就係依種心態累死自己
點都好 條路係你既 唔好後悔

P.s ee 依啲engine 讀係辛苦 但可以話條路明確 肯捱30歲多數charter 到 到時生活就穩定

証明你冇再讀緊Jupas包含嘅course同埋遲報嘅原因就ok，呢個係我16年嘅做法

講得好，我有得揀都唔會走

都係科工

讀完大學覺得dse啲野好易
用今日既學識去考 應該30分唔難

講多樣，衰1200唔好咁心急retake，衰一次冇人理你，衰兩次exam board 就開file，到時候probation 你就冇得揀(不過好似15轉左制，有錯細力d插

已經retake緊

咁你乖乖地ko佢先
理好D同埋limit就ok
起碼pass到可以諗轉科

Ok

喺呢度

利申 一樣準備緊18dse

巴打都係shitty？
點解話shitty係shitty？

一係無論如何 你七月中都試下申請轉去政政/ms 睇下有無轉機？
你一quit就好難入返u 因為你好大機會考唔返20分 而且你2016年既分報2018既jupas肯定有penalty

睇黎自己走可以下年入喎
自膠sor

同你個case 差唔多
不過我non jupas 入

未入shitty 真係唔知shitty 可以有幾shitty

比人term 好似係話又返果個program
其他program ok

Sad but true

巴打原來我記錯，係term先要一年，自己走應該唔洗

屌 點解唔想讀書 都有20

睇清楚段野

以我所知poly就一個個porgramme睇
city好似全校統一

其實20已經好低
當初中六諗住入中大然後就起勢咁讀書
最後就入咗第二個cu

計左加乘未？

我中六都係ff自己入中大玩乜玩物 點知最後仆到應一應

盡早離去

上面f左1200 1201
係唔係腦有問題
成個中學m2咁
利申 前一日打開本中學m2書再去考 B+

新三大

我地CU

咩加乘

中學冇讀m2有咩問題

有底點同

不過唔識又唔努力係抵屌嘅

讀過M2點同呀巴打
就正如你中四揀完科第一個考試就考你同樣課題你都仆直

呢兩句真係好柒

nonjupas中大未dead 好唔好照申請先?

我認我抵屌

聽過話跟college, 有冇人知今年2017dse入得唔得?

好多時d programme都有啲科會計高分d
如果再報jupas你要考慮埋，淨睇mean同low quad作唔到準

巴打係想quit u retake定quit u轉科？

轉科

認真去問下ARRO

希望巴打成功

留校谷Gpa轉啦

好

我今年year1讀左個幾月我就quit左U
個時都發覺自己對個科興趣唔大
與其渾渾噩噩得過且過讀四年
不如quit u讀返自己真係想讀嘅野
我黎緊retake DSE
你quit之前就真係好似上面啲巴絲咁講
搵下啲學校係咪接受隔年combine cert
接受combine cert要retake都可以考少一兩科喇
（假設你唔想重考中文同埋有較好表現嘅科目）
但你要有心理準備 要十分自律
我quit左之後hea左好耐
好彩我take好少科
如果唔係無人督促hea下hea下真係唔retake好過
諗清楚自己真正有興趣嘅係咩
千祈唔好因為想逃避現實就走去quit
蝕錢蝕時間
加油 希望你可以順利行到自己想行嘅路

加油巴絲打，仲係sem中仲有得搏

一讀唔啱要即走
利申 bba垃圾u retake入 神u 依家year1重穫新生

當你quit 完入返u 你可能又會覺得自己冇興趣 不過你覺得唔quit 就實後悔, 咁你quit 啦 better to regret something you did than something you didn't do

巴打讀緊咩科？

樓主真係要諗清楚 首先retake dse唔容易 冇d自制能力都好難keep住自己努力溫書 尤其係見到身邊d人去玩去顛個時 加上中學畢業出黎做野都唔好得去邊 通街都係大學生
我曾經都諗過quit ive再retake dse 原因係覺得周圍學習氣氛唔好 讀緊個科又唔知搵唔搵到食 最後都係捱過左 所以樓主真係要諗清楚先決定quit唔quit 而自己係咪真係下定決心去重考

利申ive工程科 已有u offer

諗諗下都係覺得捱埋落去算啦
可能無興趣只係自己逃避現實嘅藉口

除非樓主興趣係讀細電

唔係佢冇得㨂

恭喜巴打

屌毒撚冇人理

但要搞清楚，係有冇得你捱同你捱唔捱得到，有冇睇過curriculum 黎緊要讀乜，你要點去補充翻不足？

新生 早就唔應該入啦 哂左個位

我都係retake 入返三大 year 1 好有衝勁, 而家讀都唔想讀, 捱都grad 就算. 唔係叫你學我, 只係我覺得大學變咗職業訓練所, 我而家只係為咗張沙紙繼續讀緊啲完全冇興趣嘅嘢. 你而家先year 1 想揀仲有得揀, 不過retake 就真係冇得hea, 你又唔叫高分. 加油啦

一齊捱啦
共勉之

自己考慮清楚才做

p.s. 重考了兩次感到後悔

有d想相認
retake啦 萬一真係比你入翻d好小小叫有出路既科 你既人生會好行好多 而且其實一兩年唔算落後好多 計番讀垃圾科出到去再搵工刷鞋儲年資升職 其實仲抵左

利申shitty u

勿相認
應該唔retake啦

Accurate

舊年quit city 入hku
個時候不停問人應唔應該做
最後賭贏左，但又會掛住shitty個種頹
hku太多野都好上等人feel

想做就做啦 等到year234 後悔就無謂

屌屌屌屌屌屌又改咗名？

真係唔公平。。。人地1cre 1 hour科工1 cre 2-3 hour
利申 shitty科工

不過都係mainland

利申: al shitty ee trans走咗
不過都係shitty

樓主連1200都f咗想點讀呀
依家快啲好quit如果唔係連一半學費都拎唔番

你唔quit 只會哂你自己啲時間
又數又phy 又電腦你覺得自己讀得掂咩

作為一個過來人，我都好想分享一下。

N年前AL個分岩岩好入到shitty engi ， 一係就冇大學讀，咁好正常就入左shitty engi。入到去開頭都對大學生活好有憧憬，點知讀讀下先知中伏。本身數底好差，但engi 就要你讀Programming , 數學等等。當時已經好努力去追（當正自己考AL咁），但最後sem A GPA 都係1.x。個時真係好唔開心，見到班有數底上來的撚樣唔讀書都拎A，自己就努力都收皮。

諗左大半年，到底走唔走好。因為以我的分數，我好明白再排jupas 都好難入到理想的科目，只能夠再入仆街engi。就係咁忐忑左好耐，一次摺拉果時撞到個中同，佢就話我個樣好冇精神。一言驚醒夢中人，我反思點解要搞到自己咁，結果就返去同屋企人講退學。（家人本來聽到我要退學都罵我，話咁辛苦等我入到大學，竟然要退學。好在最後佢地見到我咁有心無力，都開始明白我。）

退學後雖然感到輕鬆哂，大半年都未冇咁的快感，但又要處理一連串問題。首先，我有個幾月時間retake AL，最後當然收皮。之後我先認命去報ASSO，但當年又係ASSO最輝煌時代，學位十分搶手。開頭以為自己讀過大學一年，要入ASSO會好容易。然而，竟然有ASSO唔收我，當時真係灰到。好在最後都搵到ASSO收。

ASSO的兩年真係非人生活。晚晚溫到三點先訓；但加上ASSO的人事複雜，個個都係升學的對手，搵到摺拉都唔想比人知。我果時十分努力，因為我唔可以再比自己衰多次，一定要證明比自己同家人睇。果時搞到自己好自閉，完全唔想出街咁。

就係咁過左兩年，終於比我入到理想的科目。但始終比當時的同學仔大三四年，於大學的兩年都未能正式投入校園生活就草草畢業。

其實最初會好介意用多人兩年先grad，但出到來做野先發覺幾年的時間真係冇咩所謂，身邊大把人後生過你但早入行。因此，年齡唔係主要考慮，反而係你有冇把握入到理想的學科同過程之中的痛苦。

無悔先好
btw想相認你

勿相認
溫緊ma1200 就midterm

仲以為中大工程

比心機

lm

讀ee就預左第時移民
ee移民日本台灣冇得輸

會嘅，但你真係要成績好先有得傾，我之前係fail第二次果時sem break的你翻去見，勸你走，之後就正式probation，果陣好似一定兩星期交一次report，一個sem見個head一定兩次，我一fail已經即刻appeal，同時又寫信又去搵head，我差在未搵dean，求情信都寫左4封，見到個head都話見黎都冇用，之後比埋信dean都冇用

btw我個head係完全冇留我嘅意思，一路不停講你連d basic都搞唔掂engine唔啱你讀乜乜乜 個人真係會灰機，所以巴絲們有心讀真係要搏，probation真係好大壓力

咁係而家讀緊咩？